環球時報社評：實際票數差距比席位差距要小很多 建制派請不要灰心 你們依然獲得了40%選票

香港區議會選舉星期天的投票得以在總體上安全、有序的氛圍中進行，一些激進反對派人士搞了一些對建制派候選人和他們支持者的滋擾，但沒有造成大的衝擊。人們一直擔心修例風波會讓區議會選舉搞不下去，但那種情況沒有發生。

投票結果夜裡逐漸出來，建制派的席位大幅縮小，泛民獲得452個民選席位中的多數席位，不過從雙方所獲得的實際票數看，差距比席位差距要小很多。

香港區議會與立法會不同，是香港十八個區的基層民選機構，它們的職能也是服務基層民眾，表達選民圍繞民生議題的訴求，比如針對交通、環保、居住條件各方面的意見等等。今年因為修例風波，各方都把政治口號更加突出地帶進區議會選舉中來，按說正常情況下不會是這樣的。

不過競選口號歸口號，無論哪一方，他們把區議會選舉政治化的實際空間都是有限的。

這次選舉的政治環境應當說很不正常。修例風波尚未停下來，而這場風波客觀上對泛民在短時間內釋放臨時動員力有利。最近幾個月暴力肆虐全港，它作為非理性的政治能量顯然會以各種方式轉化成對選舉進程的直接影響，對很多人、尤其是對建制派候選人以及他們支持者造成壓力。

另外非常值得指出的是，西方一些勢力在過去的一周里開足馬力，為香港反對派在本次區議會選舉助選。澳大利亞媒體突然爆出「一名在香港搞滲透的特工投誠」(那個人是一名詐騙犯)fake news

「王立強」涉詐欺？中共慘遭打臉...因為王立強只是受訪用的化名

三個月前因嫖娼在內地被抓的英國駐港總領館前僱員突然對BBC宣稱在內地受到「酷刑」，都影響了香港輿論場。還有美國國會緊急通過「香港人權與民主法案」，這些都是衝區議會選舉來的。

西方那些勢力和香港的激進勢力都想把這次投票搞成政治示威，否定止暴制亂是香港當前最緊迫的任務。但我們要說，泛民這一次得到更多席位，並不意味著這是香港選民對暴力示威的支持。大多數港人已經厭倦暴力，希望重建秩序，對香港民意這一基本面的判斷不會錯。

星期天香港的投票結果反映了在如何走出當前困局的問題上，香港社會還存在一些情緒，影響了對這個重大問題的系統化思考。

香港的多數人支持暴力，支持在香港形成指向國家的政治對抗，支持香港變成美國一些政治勢力向中國施壓的橋頭堡，這些都是不可思議的，也是完全不可能的。因為這將嚴重損害大家的利益，將香港推入巨大的不確定性中。冷靜看待這次香港區議會選舉的結果十分重要，要防止對它的誤讀使暴徒們受到鼓舞。

香港與內地社會處在不同的政治制度中，通過選票等憲制規定的方式來表達意見，這在香港是應當鼓勵的。區議會選舉有它所能產生的政治影響，也有它這種影響的邊界，對這兩方面，所有人都應尊重。包括反對派在內的香港各種力量都須在建制體系中競爭影響力，誰都不應走街頭政治的歪門邪道。

相信無論香港選情有什麼樣的波動，對於香港所有選舉都是中華人民共和國治下一個特別行政區內的選舉，它們不可能衝擊「一國兩制」的基本框架。香港的土地和天空永遠是中國的，香港社會這樣的集體理性和情商只會因一次又一次洗禮逐漸走向更加深刻、成熟。

經歷了這次區議會選舉，希望香港的建制派不要灰心，愛國愛港的民眾不要灰心。只要有選舉，就會有擺動，更何況在當前各種衝擊疊加、形勢很不利的情況下建制派依然獲得了約40%的選票。

中國的發展與進步不可阻擋，香港政治的小齒輪一定會越來越緊密地套在中國發展進步的大齒輪上轉動，這是大歷史的大趨勢。國家永遠不會放棄香港，也永遠不會放棄愛國愛港的人和力量。香港的問題需要客觀分析，認真解決，國家永遠會為香港的事情托底。

建制派請不要灰心
你班仆街跌咗落地依然獲得一拃沙

40％ 有15％種票 15％幽靈票

講得岩，手足不要鬆懈，下個戰場來年9月立法會

00後快d 18歲

多謝環球時報幫手拉票

死雞

又話主流民意要止暴制亂？
未選之前話民意支持 選完話形勢不利
人唔笑黑警都吠

岩呀 仲有立會一戰

預左佢地會咁講

表示18歲左 已投

有最少10%係種出黎

沉默的大多數

輸左就輸左啦 咁撚多嗲

好事 你地繼續自欺欺人 香港越走越遠

做得好

每年50000人考DSE

說好的主流民意呢

下一屆仲有無錢玩掌心雷？

出術都輸

你地自己種幾多票，自己知啦

今次標題嗰句冇講錯

區選輸左身家喎
你咁叫安慰人？

派撚埋枕頭都係只保住自己嘅鐵票，下次試下派撚埋床褥啦

之前明明話止暴製亂係主流民意黎喎

15%係未來4年應該會歸西

不過競選口號歸口號，無論哪一方，他們把區議會選舉政治化的實際空間都是有限的。

這次選舉的政治環境應當說很不正常。

後一句就自打嘴巴,
知唔知自己講緊乜鳩?

點解成日講種票 但拉唔到人

種黎種去，又拉黎拉去
都係40%
下年一大班新選民登記好行入黎
你自己諗掂佢

香港嘅土地同天空係屬於香港人
立會要繼續趕走保皇黨

ICAC: I am a fat fucking joke.

其他紅媒都輸打贏要

係環球時報心水清

我地唔可以掉以輕心

00投左超有心嘅郭子建

寫得好過大公文匯喎

唔好灰心啊今次輸左200幾席
仲有50幾席可以輸

講得好!
對家開到聲仲有四成票
大家要更加努力

支持佢地嗰5百慢人呢？，去晒邊?

下屆投比建制嘅老人又少啲
年輕嘅選民又多啲

收皮啦建制

有咩分別

一份黨報講投票，會唔會引發省市民玻璃心

啱呀 各位唔可以鬆懈
我地仲有立法會

種返黎先有40%

叫人唔好灰心係咪暗示種多D就贏呀

離晒地都唔會接受現實

果然 人一藍腦變殘

打老人家旗號有個缺點
講得衰d人係會老死
年輕人仲有大把世界
就算我80歲都唔撚會比建制返生
到時呢個時代既人老左
睇下你仲有咩票

真 狂吸tg

胡總係有D料到

的確 咁都仲有4成藍絲

中國打飛機一流
不過立法會真係硬仗

實話選舉制度暴力，我想講民主就係咁，如果係6比4, 我地血鬥一個換一個都剩2:0
trump 都係52 53姐，唔通話對手輸唔代表民意咩

多角度binc

仲要等4年？

其實佢岩

下年有得投

到時又唔知多咗幾多個150

要增加維穩費了！

冇錯，其實你地已經贏左

60%vs40%
邊邊係主流民意？
仲未計你啲咩種票掌心雷

種票問題好難搞
問題係個制度

拉

又出年立會！屌你老母！

今日連登海量風向跟足環時

好想有更多手足加入

求你放棄啦

4-2 差唔多就係藍票

出年死左一班廢老, 又多一批18歲暴徒出黎做選民
睇下到時點

功能組別…

講得冇錯 我地要小心

永遠吾面對民意，就永遠做弱勢政府。

投左

利申01年

大陸手足Ｄ曲筆真係熟能生巧

支那太監又走過來學人講做愛啦

多謝提醒
手足要唔好大意

2016年立法會選舉 非建制58% 得票 唔見咁講？

喺度死撐

唔緊要啊 4年後又死緊D 4年後又死緊D 到時再睇下邊邊多人

阿Q精神 歷久常新
等我送多一句畀你地：
輸人唔輸陣

種票都種得柒過人
輸到仆街都仲要拿返紮沙

輸就輸 一票都係輸 講經咩

佢又岩喎，個勢谷到咁撚行，都只係6：4比，建制既配票機器行之多年，唔係流既

如果打飛機

佢地呀Q精神係值得學習

同埋今次佢地輸咗之後實會有後着，唔好輕敵

鐵票同新移民
點拆

全世界2個陣型既選舉都係6 4左右開架啦
再落d支持率, 例如A 65% vs B 35%
已經去到差唔多A比B多一倍架喇

減左d老人票, 即係投緊邊個都唔知果班, 就算唔計18歲以下
其實民主派既支持者隨時有反民主派既一倍數量

又黎場外點票

下屆一定種更多票
要諗諗點搞

西方那些勢力和香港的激進勢力都想把這次投票搞成政治示威，否定止暴制亂是香港當前最緊迫的任務。但我們要說，泛民這一次得到更多席位，並不意味著這是香港選民對暴力示威的支持。大多數港人已經厭倦暴力，希望重建秩序，對香港民意這一基本面的判斷不會錯。

星期天香港的投票結果反映了在如何走出當前困局的問題上，香港社會還存在一些情緒，影響了對這個重大問題的系統化思考。

香港的多數人支持暴力，支持在香港形成指向國家的政治對抗，支持香港變成美國一些政治勢力向中國施壓的橋頭堡，這些都是不可思議的，也是完全不可能的。因為這將嚴重損害大家的利益，將香港推入巨大的不確定性中。冷靜看待這次香港區議會選舉的結果十分重要，要防止對它的誤讀使暴徒們受到鼓舞。

到底多數香港人係支持定厭倦暴力？

唔好咁樂觀
選到入去的手足真係要做野

我想講詐騙犯同做特工係冇抵觸㗎，你唔比人地又係詐騙犯，又係特工㗎？

利申：我都唔信嗰條友講嘅嘢。

都不無道理，值得深思

有咁多錢做地區工作都輸
快撚啲去死啦！

你哋輸撚左㗎啦！
仲喺度講有撚用咩！
快啲返去攬撚住何君堯喊啦

55

咪姐係民意唔係你嗰邊 仲衝出黎鳩叫 收皮啦中共 我屌晒你地老母呀

警世 選舉就喺選舉 我哋都要有更大動員能力對抗配票 總投票數非建制派包括中立撚佔約五成七 建制派佔四成三

立法會行比例代表制 泛民都好難過半 仲有功能組別

各當選區議員要做好地區工作 黃已經黃 藍絲幾難搞都要攞到佢哋啲票

入面有無30%係種出黎

過多4年班學生成晒年

不過競選口號歸口號，無論哪一方，他們把區議會選舉政治化的實際空間都是有限的。

忘記左未夠年齡投票嘅學生！我敢肯定班學生無8成都有7成係黃！

立法會選舉係分化建制嘅好機會，因為能夠贏嘅議席減少，但失業智將增加咗，形成自己友要打崩頭爭出選排名爭配票

要乘勝追擊，棒打落水狗呀

其實講得啱。40%唔係細數（雖然唔知有幾多係種出黎啦）

輸議席就係輸議席，你拎幾多票都冇撚用，你睇美國佬上屆就知

而且你班建制狗都係靠廢老鐵票，呢D冇前途可言嘅人頂唔到幾耐的了

放心
以後每屆都唔會再投賣港保皇黨

事實就係佢地未有資格做選民，所以再有民意都轉化唔到做選票

正式宣報，重複排隊癱瘓票站，淨係會阻到藍絲投票，阻唔撚到黃絲投票嘅。

一早知佢會咁講，如果唔係出動國家機器瘋狂種票，你哋真係連3成都冇

應該積極研究堵塞種票，蛇齋餅粽，選舉舞弊嘅方法

阿q精神

親共派雖然輸了議席, 但贏得到笑聲

日日打飛機，好快死

全區黃都要繼續打

最簡單登記選民應該要提供埋住址證明

不要灰心
講得好

直線抽擊

01已投 下年5萬人新軍加入

其實中聯辦已經比人屌到仆街

贏就係贏
收皮啦

40%有幾多係廢老

未必藍屍，貪小便宜冇主見既廢老佔1成

繼續自欺欺人囉依家講咩都係死雞撐飯蓋架啦

佢講得無錯，個比例6:4比，下年立法會用比例代表制，呢個比例係唔會贏到多數，所以真係要攪到7:3比先會全勝。

輸就輸啦 咁多嘢講 仲有14億票啦 何止40%

雖然係環時
但今次講得岩
建制有40%票 我地不能輕敵
對手下次一定種票種得更勁

精神勝利法

公就我贏 字就我無輸

廢老唔死有乜撚用

阿Q精神是對已經發生的失敗進行的意淫式的扭曲。
from 支乎

中學生排隊
但又唔記得自己未有得投

種票佔30%

*做排隊師

仲要啲廢老早登極樂

手足不要鬆懈

錯唔晒架其實，維持呢個比例

下年立法會我地可能輸得好慘，因為玩法又唔同喇

全港有400幾萬個選民，得290幾萬人投票，其實仲有100幾萬人去咗邊

建制派不要擔心 支支會為你們種更多的票

係呀
不過投你地嗰D冇乜幾多年命

嗰四成都係呃返黎嘅

俾中共消失左

其實佢係講得冇錯, 我不嬲都話呢次區選政府堅持要攪就係想睇下有幾多支持票, 係為咗之後超區同立法會制定政策, 區選議席輸咁多其實都有啲意外, 估唔到分佈得咁勻, 先至全炒. 不過其實有4成票, 佢地超區同立法會配票之下分分鐘反CUP

同意，宜家先係開始

don't underestimate the power of the enemy.
it is okay to celebrate for this small victory, but there is still a long road ahead.
we all need to work hard right after.

呢個係事實

人權法係咪要2020直選？

保皇唔驚啦
今次輸左下次資源更多

有部分搬咗屋無改地址，咁啲資料咪寄哂去舊屋，原先啲人咪唔知自己係選民 / 遠唔返去舊區投
我識有5-6個都係咁

你覺得香港人生仔快d定係每日150個快啲？

Yes, we have to respect the enemy

立會我地都成日贏票數輸議席下年要小心啊！！！！！！！！！！！

講得岩，咁既形勢都做到4成鐵票，真不能放鬆

仲有10%呢

係直頭100%人支持止暴制亂
不過暴力同禍亂源頭都係來自中國共產黨
環時寫番清楚d止警暴制共亂
即刻變大多數啦

幽靈票
唔怪沉默啦

白痴都知你種票種到出晒面

18歲以下不能投票咁應該80歲以上都不能投票，好多老人家投票根本唔知乜事原全被民賤聯擺布收利事買票等等。如果唔係有依D垃圾手段你班賣港建制保皇狗輸得仲金。

呢個真
10:9呢啲就話差少少姐
6:4講緊係兩個陣營對決，係全港所有區既平均差距
已經好難有區可以反勝
如果去到7:3跟本係贏撚曬

中國人最識打飛機

事實上建制動員到120萬票, 而且可以再種票
我地160萬票係極限
情況極不樂觀

比想象中溫和
以為會話後生仔阻住老人投票/俾外國勢力洗腦果類

五大訴求 缺一不可
我地大把戰線 各有各做
唔好只focus喺個制度內抗爭

所以要諗辦法點樣令呢40%入嘅人去支持我哋
多1%都多好多

00射手
不過我個區成功踢走工聯會

01*

佢講得冇錯

敢唔敢唔種票、掌心雷、派福袋玩一次公平選舉啊

但新移民又多d

大陸屌呢篇野屌到仆街
連大陸仔都知環時喪事喜事辦
連登仔係度圍爐認同

但係蝕左好多柴米油鹽 蛇齋餅糭

唔係主流民意都支持止暴制亂咩
點解會輸？

屌你老母五大訴求去左邊？
理工戰場都未完呀
選舉機器行開啦

唔好輕敵
對家日日都有150個落黎
要團結呀

佢係咪唔記得左有 117張特首選委票係from 區議會

定下次直接改左佢？

差兩成仲唔多

到時廢老又死緊d，又多佐人18歲，此消彼長

係中國既主流民意

起碼佢肯認係輸

派埋枕頭都係得40%

未有得投嘅學生 夠年齡就馬上同我去做選民 香港唔要再比建制話事

1. 今晚營救Poly
2. 星期日大遊行
3. 登記做功能組別選民
4. 組織工會+黃色經濟商會

5％ 鐵票 5％老人院票

手足唔洗屌住，唔會忘記5大訴求，我係另一邊都有講5大訴求架，但呢個Post 主題係選舉，講翻選舉姐

其實係事實
人地有4成票係立法會比例代表制下絕對夠玩

dllm 當年總統羅斯福當選, 500幾票對8票, 選舉史上既大勝, 計票數都係~60 對36
屌你老母依家6對4, 未計種票掌心雷你同講差距小???

一個沒有選舉的國家報社去評論有選舉的地方
一個小學畢業的人可以成為國家主席
What a joke

有道理 i like it

對家比上屆區選多左40萬票

種票鐵票掌心雷幽靈票
大陸班5毛日日打手打到咁
乜9都出齊啦，我係阿爺
叫呢班仆街嘔番晒d維穩費出黎

咪諗住係鏡頭面前扮下喊扮下可憐
拍下屎忽就想辭職唔撈

dllm咁都比佢串返，btw 佢種票種到40%仲以為有咁多人撐佢，on99

佢老味送米送床褥送呢送路

30%幽靈票

講就咁講
呢 d 問題解決唔到 d 票就係佢地 ga la

建制失利非大敗 向中共追加撥欵再戰立會

敏感左
梳

上次區選，建制有幾成票？